全球最多人用嘅OS竟然唔係Windows！

MINIX 可以被看作是 LINUX 的基礎。只要使用 Intel 處理器，操作系統最底層都由 MINIX 控制。這種系統可以說是目前世界上用戶最多的 OS 。

全文：

Google 想移除其伺服器內的MINUS OS！

MINIX 在他自己的 CPU 上運行著 「Ring -3」，而用戶是沒有權限進入這個系統的。用戶能夠進入的最底層的「Ring」是「Ring 0」，這一層是你的 OS 內核所在，而大多數應用都會在 「Ring 3」中運行。
雖然用戶無法進入「Ring -3」，但 MINIX 則有權限進入你的整個電腦，而這就會引發一些安全問題 。Google 就正將 Intel 的管理引擎 MINIX 從他們的內部服務器中移除 。「Ring -3」內除了文件管理，儲存驅動外，還有一個重要功能就是網頁服務器。沒錯，你的 CPU 內有一個秘密的網頁服務器，而你沒有權限進入 ，Intel 很明顯是不想讓用戶知道這點的 。

對於普通用戶的我們而言要怎麼辦呢？

John Linux

MINIX 可以被看作是 LINUX 的基礎。只要使用 Intel 處理器，操作系統最底層都由 MINIX 控制 。這種系統可以說是目前世界上用戶最多的 OS 。

開發個hkgOS

可以reference 番intel me 個post

笑咗
自己google intel amt，intel自己官網有介紹（仲要係responsive design），intel不知幾想有人知呢個技術

係咪菱鏡計劃一部份

minix 作者出左信，話唔關佢事，佢事前都唔知。
仲話intel 既minix version 如果出左事，佢唔會認頭

順帶提下，呢類technology叫out of band management，好多公司都有做

你覺得minix作者要負責？

我唔覺得佢要負責 我諗你誤會左

最撚慘係Intel ME係CPU組件 如果cpu係15分鐘內detect唔到有Intel ME嘅存在 會自動斷電

有人用go重寫咗個reverse engineered版嘅intel me實作 用咗efi漏洞去upload firmware 但係disable咗remote功能

AMD呢咁

amd就無消息 不過都應該有類似intel me嘅oob

傻仔AMD Platform Security Processor
不過係ARM cpu

MrA呢

LINUX萬歲
LINUX is the best

最緊要係有冇放成個OS入去姐